1. Who is the father of PHP?
	A. Rasmus Lerdorf		B. Willam Makepiece
	C. Drek Kolkevi		D. List Barely

Answer-  Option A 
                Rasmus Lerdorf



2. Which of the looping statements is/are supported by PHP?
i) for loop
ii) while loop
iii) do-while loop
iv) foreach loop

	A. (i) and (ii)		B. (i), (ii) and (iii)
	C. All of the mentioned	D. None of the mentioned

Answer-  All of the mentioned



3. Which version of PHP introduced Try/catch Exception?
	A. PHP 4			B. PHP 5
	C. PHP 5.3		D. PHP 6
answer- PHP 5

4. Which of the following php statement/statements will store 111 in variable num?
i) int $num = 111;
ii) int mum = 111;
iii) $num = 111;
iv) 111 = $num;

	A. Both (i) and (ii)		B. All of the mentioned.
	C. Only (iii)		D. Only (i)
answer- Only (iii)		


5. PHP recognizes constructors by the name.
	A. classname()		B. _construct()
	C. function _construct()	D. function __construct()
Answer= D. function __construct()

6.  Which of the functions is used to sort an array in descending order?
	A. sort()			B. asort()
	C. rsort()			D. dsort()
Answer=  C. rsort()	

7. Which in-built function will add a value to the end of an array?
	A. array_unshift()		B. into_array()
	C. inend_array()		D. array_push()
Answer= D. array_push()

8. What will be the output of the following PHP code?
   < ?php 
     $state = array ("Karnataka", "Goa", "Tamil Nadu",
     "Andhra Pradesh");
      echo (array_search ("Tamil Nadu", $state) );
    ?>
	A. True			B. 1	
	C. False			D. 2
Answer  = D. 2

9. 9. What will be the output of the following PHP code?
    < ?php 
       $fruits = array ("apple", "orange", "banana");
       echo (next($fruits));	
       echo (next($fruits));
    ?>
	A. orangebanana		B. appleorange
	C. orangeorange		D. appleapple

10.  Which function can be used to move the pointer to the previous array position?
	A. last()			B. before()
	C. prev()			D. previous()

Answer ==  C. prev()	

11.   What will be the output of the following PHP code?
  <?php 
     $fruits = array ("apple", "orange", array ("pear", "mango"),
     "banana");
     echo (count($fruits, 1));
  ?>
	A. 3			B. 4
	C. 5			D. 6
Answer-  D. 6

12. What will be the output of the following PHP code?
    < ?php 
       $fruits = array ("apple", "mango", "peach", "pear",
       "orange");
       $subset = array_splice ($fruits, 2);
        print_r ($fruits);
    ?>
	A. Error				B. Array ( [0] => apple [1] => mango [2] => peach )
	C. Array ( [0] => apple [1] => mango )	D. Array ( [0] => pear [1] => orange )

Answer = C. Array ( [0] => apple [1] => mango )



13.  What will be the output of the following PHP code ?
   < ?php 
       $hello = "Hello World";
       $bye = "Bye";
       echo $hello;"$bye";
   ?>
	A. Hello World			B. Bye
	C. Hello worldBye			D. Error
answer-  A. Hello World


14.  Which function is used to remove all HTML tags from a string passed to a form?
	A. remove_tags()			B. strip_tags()
	C. tags_strip()			D. tags_remove()

answer-  B. strip_tags()


15. To validate an e-mail address, which flag is to be passed to the function filter_var()?
	A. FILTER_VALIDATE_EMAIL		B. FILTER_VALIDATE_MAIL
	C. VALIDATE_EMAIL		D. VALIDATE_MAIL

Answer- A. FILTER_VALIDATE_EMAIL	


16. Say we have two compare two strings which of the following function/functions can you use?
      (i) strcmp()
      (ii) strcasecmp()
      (iii) strspn()
      (iv) strcspn()
	A. (i) and (ii)			B. (iii) and (iv)
	C. None of the mentioned		D. All of the mentioned

Answer -  D. All of the mentioned


17. Is it possible to submit a form with out a submit button?

	(A) Yes			(B) No

Answer = (A) Yes	

18. what will be the output of below code ?
     <?php 
     function zz(& $x) 
     { 
     $x=$x+5; 
     } 
     ?> 
     <? php
     $x=10; 
     zz($x); 
     echo $x;
     ?> 
	(A) 0			(B) 5
	(C) 10			(D) 15

Answer- (D) 15


19.  what will be the ouput of below code ?
         define("x","5"); 
         $x=x+10; 
         echo x; 
         ?>
	(A) Error			(B) 5
	(C) 10			(D) 15

Answer- (B) 5

20.Which of the following method sends input to a script via a URL? 
	(A) Get 			(B) Post
	(C) Both			(D) None
Answer- (A) Get 	 



21. mysql_connect( ) does not take following parameter.
 	(A) database name		(B) database host
	(C) user ID		(D) password
Answer : database name

22. : What will be displayed in a browser when the following PHP code is executed:
        <?php
        for ($counter = 15; $counter != 10; $counter--){
        echo "Hello ";
        }
       ?>
	(A) Hello Hello		(B) Hello Hello Hello
	(C) Hello Hello Hello Hello	(D) Hello Hello Hello Hello Hello	
Answer : Hello Hello Hello Hello Hello










